疑法院內拍照女子 疑似任職國企副總經理 卡片自稱註冊會計師，律師

2014年的佔旺藐視法庭案件昨日於高院續審，期間有一名操普通話及英語的女子被發現疑在庭內拍照，司法機構就事件報警，法庭將事件押後到週五（25日）再開庭處理，期間沒收該名女子手機。有傳媒引述該女子透露，她姓唐，洋名Aileen。翻查網上資料，她現任職中國鐵建投資部副總經理。

翻查網站Linkedin，一名同名為Aileen Tang女子，其個人資料顯示她來自香港，現時任職中國鐵建投資部副總經理。資料亦顯示，她亦曾於2012至2014年間，以及2014年至15年，分別在中金公司任職投資經理，以及在中交投資有限公司任職收購合併部經理，三家公司都是中國國有企業。

Linkedin資料亦顯示，她2012年於悉尼大學碩士畢業，主修會計及金融。

蘋果日報報道，唐姓女子昨日亦於微信朋友圈中發布兩張疑於高等法院內拍攝照片。

報道又指，她在卡片中稱自己屬註冊會計師（CPA）及律師（Barrister-at-Law），聯絡地址在北京，但印有香港及內地手機號碼。

佔旺藐視法庭案件昨日早上於高院續審期間，唐姓女子被發現在法院內拍照。唐姓女子一度在在證人台上表示，案件在公開法庭內審訊，容許公眾聽審，形容拍照這只是一件小事。她又解釋，自己的行為是因為見到其他人不遵守法庭規則在先。

陳慶偉表示，司法機構已就事件報警，控方將會就事件向律政司索取意見，將案件押後星期五早上再作處理，期間女子不得離港，她的手機則由司法機構保管。

今年2月，高等法院審理包括梁天琦等旺角暴動罪案審理中途，一名操普通話、自稱「內地遊客」年輕男子在庭內連環拍照拍片，包括對着陪審團方向，並以微信傳送出去。執達主任既無報警，亦無留下男子資料就放行，法官彭寶琴向陪審團稱估計男子只是「無心之失」。至3月，該案陪審員報稱看見庭內有公眾人士涉嫌拍攝聆訊情況事件，警方帶走一名操普通話男子協助調查，控方及後匯報，警方在作出相應調查，包括檢驗該名人士的手提電話及手提電話已刪除檔案後，並未發現該名人士的手機裡面有任何於法庭內拍攝的相片，或將有關相片刪除或傳送出去的記錄，警方現階段不會採取進一步行動。

至上周陪審團宣讀裁決之前，法官彭寶琴公佈有人將一張明顯從庭內公眾席偷拍、攝下4名陪審員容貌的照片電郵至司法機構投訴組，更揚言「還有很多」。法官之後下令禁止公眾再入庭旁聽，並請警方安排專車護送陪審員離開。

國家終於都有任務俾你了

一條咁嘅垃圾八婆都可以搞到成個香港同法庭立立亂

以前讀法律嗰啲精英可以笑鳩其他大學生

依家連會計師都不如

呢個年代咩地方都打卡

佢真係有讀過法律？